[航空]連登飛機膠討論區15

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬

譚仔幾時畀肥婆碌

譚仔幾時又叛國

記得拎600歐

lm

夠位咩？
而家77W坐400幾人
789唔夠300人

787 仲係唔係 passenger.zip

佢zip class已經係3-3-3
仲可以點zip
抑或其實係廚叉搶咗佢好多客？

QR 9月改用42/312嘅77W飛HKG-DOH

廚叉頂爛咗個市
呢排HKG long haul都幾唔掂
OS DL cut線
QF AC downgauge

岩先班機又有Meda case

全日空(ANA)於8月2日宣布，9月1日至10月27日期間將取消3條國際線共212個航班，包含成田機場飛往香港等地的航線在內。屆時將有1萬6500人受到影響。

由於美國波音787型飛機的引擎需進行檢查，ANA方面因而做出此決定；在這之前僅取消過國內線航班，如今也波及國際線。

此外也取消中部機場飛往香港，以及成田機場飛往美國洛杉磯的航班。3航線中平均每天3.7個航班遭取消，在全日空營運的國際線航班當中約佔2%。

該期間的國內線航班取消詳情將於8月9日公布。此外據了解，由於10月28日起為冬季航班，會一併考量引擎檢查工作來編制班表，因此雖然航班減少，但也不會再發生旅客訂票後航班取消的情況。

老母都238

早左去悉尼機場

三寶團客好撚多
坐過EK去DXB一架380至少五六個團
呢半年感覺上三寶散客個價一d都唔平
好多時search出來LH集團/SK仲平過三寶

諗緊11月尾坐 NH811

RR今次駛唔駛切腹？

啱啱中左1001咋，之後都無得飛

NRT真係好遠 飛HND啦，不過今次要賠幾錢？

第時膠鐵開咗
公司會唔會要你轉坐膠鐵上廣州？

過比國泰？

應該唔會，因為膠鐵係番禺，太遠，公司去機場同去高鐵差唔多，而且第一班機落機後去到廣州公司先0930

無star alliance 開到了，所以好大機會比惡曬

其實一直唔明點解UO唔比slot HX做

點解要畀
佢哋個君子協定一早就完咗

只係覺得fsc 做HND比LCC做HND做好

Sor 1999

要就自己爭取啦

其實真心要做premium客，HND少不了

B-HNR 係新機定舊機

等緊坐佢由悉尼返香港

國泰咪又係比港龍飛

三年

CX最後一架77W

咁premium 時段係比CX自己飛

龍仔做仲好啦

長知識

坐PEY, 希望訓到下

唔該巴打

HKG - HND 應該係548
HND - HKG 應該係397

但只計番工

俾港龍飛就係因為凌晨機少客所以用細機

但係320唔夠用 派321

Aga
作為燶閪有得買UO HND係正
但廚叉無飛HND真係差啲

下一個到9W

仲有NQ

AGGER

爭埋啲魚生返嚟

如果 KA 同 UO 對撼 HND 就好玩

xx 或成最大贏家

NQ 啲767

無辦法 香港太少HND daytime slot (無記錯應該0700-2200)

盤古初開HND派slot 嗰陣
唔知點解分得4個daytime slot 俾HKG
分餅仔結果就CX 2個 JL NH各1
明明台仔都有8個 支那韓狗就仲多
結果NH KA 老母再開極都係半夜閪時間
支那國際支那東方航空就日日用320/737浪費晒d daytime slot

同埋盤古初開嗰陣香港未有老母，未有咁多人次去日本可能都係原因
香港咁多年來通脹D物價就快追過日本

香港啲嘢貴過日本已經好多年

香港航空宣佈將於2018年10月28日起，停辦日本宮崎的航班服務。屆時，公司將提升鹿兒島航線班次服務，由每周五班加至每日一班。

香港航空時刻關注經營市場的情況，並在需要時進行相應調整。

香港航空由香港前往宮崎的最後航班為10月27日的HX648，而由宮崎前往香港的最後航班則為10月27日的HX649。

香港人玩厭九州未
旅遊台耐唔耐就有人問行程
我去過一次，老實講真係冇咩意欲再去住

之前去日本要簽證
點知今時今日一間老母去日本都唔知幾多班

NH 821/NH 822 時間幾好喎

visa冇記錯係2003年左右已經冇咗
講真如果係呢個factor嘅話要釋放demand都識放咗

821／822唔關slot分餅仔事
嗰段period而家都仲係話想開就開得

其實兌換率好大影響
10算嗰輪去過一次，真係貴到食嘢要就住就住

其實如果係自駕遊，係九州邊一個方面入去都差唔多，通常大家都會揀係福岡

其實係唔係應該開始要諗到底點樣樣再次分配羽田機場嘅slot，始終羽田機場加左多條聯絡道之後，成個容量多咗，係唔係可以再增加日間slot?

都係e.g. 一碗拉麵800yen → HKD80 vs HKD56
個差別啱啱好喺我地比較敏感嘅range
56→茶餐廳都要呢個價la
80→好似貴左少少

已經有風聲係會多50slot左右
今年年尾～下年年頭分餅仔

邊條?

D跑道

好多年了
同埋由International Terminal taxi過去都要半個鐘

但係問題係分餅仔應該係係呢一個之前

其實將一啲國內線嘅機拎去呢一條跑道，咁咪可以增加其他跑到嘅容量

去九州沖繩嘅flight已經用緊D跑道

免簽同老母轉做LCC可以話相得益彰
令去日本平過去澳門呢個神話發揮到淋漓盡致

澳門啲嘢真係貴咗好多
一個普通糖水賣50蚊

計埋質素 日本其實越嚟越抵玩
三十年唔通脹嘅傳說

鹿兒島依加有時飛330添
宮崎通常見到都係團多

澳門啲酒店貴到媽咁

坐B-HNR 返香港，成5:12先到， 好似好慢咁

廚叉個價係咪賣到好賤？
點解鹿兒島呢啲三流旅遊點都可以飛330

新人留名
想問下大家點睇VS

利申未坐過
感覺上以前叫做有啲噱頭
但已經回晒塘
軟硬件都好似加航咁頹
定位尷尬
又唔係平 又唔係豪 又唔係儲分之選 又唔係冇其他選擇

南九州勁正 上次去宮崎冇乜香港人 好舒服
啲女又正

飛330嘅日子見過$1,269 連稅仲要唔係做緊sale

有時諗
呢啲三四流城市有遊客都咁靜
如果冇遊客支撐會點算？
宮崎以前個天幕沙灘風光一時 已經冇咗
豪斯登堡仲有冇人去？

點會冇

2016同2017雖然少咗人都keep住爭少少就300萬人次

有冇cx地勤知道點解有d First Class Priority Tag會有4 digit number同 temporary lounge receipt?有咩用？

頂，我之前番屋企果程，因為吉隆坡親戚要結婚，結果要坐ATR72

譚仔又飛喇
今次坐星航未？

Confirm 左果程，坐SQ A350 SIN-KUL

終於
唔坐馬航儲分？定係已經多到唔希罕

Code share

原來死對頭都可以codeshare

所有MH去SIN都有share SQ

同樣SQ KUL都有share

記得以前呢間航空公司係用大機飛香港
點解而家得番呢啲奀機？

路過 睇定d先啦

而家下晝都有班330

Jakarta 好似冇細機
Denpasar 就有

小弟唔識野
想問下a320family 同 B737 max系列
個競爭點喺邊
點解見開LCC都係岀a320family機

朝早依班返 CGK, 依幾年都係 738
DPS 一日一班後而多多數係 330

Jakarta都有
香港朝早嗰班係fix咗738
晏晝機暫時都係738不過下個月開始放332／333
winter開始固定738／332各一daily

Denpasar而家738都會變333

係咪如果航空公司以前用開737 咁就用番737囉 廢時轉
LCC係新晉航空公司，就直接用新科技A320？

應該變返鄉郊城市
退休一流

CX/LH唔是都有codeshare

又係星期六
公司應該又忙到PK
準備射波

香港同鄰近地區咁啱多 LCC 用 A32x 啫, 愛爾蘭 Ryanair 清一色4百幾架幾乎全部都係 737-800, 另加一架 -700
A32x 可以裝 LD3 貨櫃, 客艙闊少少, 737 好似結構輕身啲; 不過最尾都係睇訂飛機嗰時畀幾多多折扣

有個比較大分別係Cargo
A320坐人之外機肚放到LD3
737就...

覺得睇地區
美國Domestic密到咁
可能未必需要放Cargo
都係計返條數邊點先最多profit

而家諗諗吓老母掉曬738入320可能同呢點都有啲關係

呢對係姦夫淫婦

點計cargo都有得帶下貨，有得賺

巴士

其實淨係想玩南九州 HX Open Jaw 鹿兒島入宮崎走 或者掉轉都好方便 唔使走回頭路

KA442 air return

要轉另一架機 兩半先飛得

老母無用櫃, 港龍都係

又hydro?

呢啲嘢成日都壞

應該係sensor問題

早幾日廚叉飛oka食卷 難食到仆街

之後依加返黎仲要delay3個中

都話因航係業界標準
一個二個跟風派卷
之前BR又係派凍因卷

利申：其實幾Buy廚叉啲包
肉菇包同腸仔包斬好食

9W同EY有好多關係 自己諗

off topic:點整SQ肥婆飛機餐

Scoot其實除左台灣線嘅時間都麻麻，反而DMK嘅時間好好

陳仔不愛CAN,因為工作需要咋

除咗UAE嗰間
仲有另一間笪產商整卷？

其實就唔係個個識睇日文
唔翻譯都加句中文總結吖

有漢字都話啊 航空公司名九成片假名 下下就咁一篇野撻落嚟嚟真係好冇癮

可以睇睇tpe bkk

我做總結
新加坡正垃圾

除左你啦，呢個post根本就係陳仔fans追蹤區，每隔幾頁就係「陳仔又飛啦～」

Men fly dash 8

香港人睇新聞係唔係剩係睇標題就當睇晒成個新聞
FB留言嘅人講到得因航一間轉343咁

無知真係可怕

大擺都343佢地又唔屌
龍門任佢搬

一講轉3-4-3 好大件事咁，救命
但有平機票咪一樣

叫香港人抵制真係難過乜

坐開J表示WFC

God so rich

其實post日文嗰位巴打
可唔可整返個英文或中文撮要？

牙陳囝今日有冇飛？

另一個譚仔

唔坐國泰咪得囉

出左黎做野咁耐 次次買機票都自動去左J嗰版

有ID係唔同D

3-4-3 好多777都有，但點解去到CX就咁大問題

（地區上）
東南亞去北美CX，NH，JL做緊，歐洲轉澳紐CX SQ做緊
到底台灣有乜優勢

Alitalia? 2017年5月2日再次宣告破產

未出過ID飛

太rich

因為作為專業燶閪
因航永遠貴人幾舊
幾碗拉麵啦

轉差當然嘈
但都要再無知婦孺
先可以煲大佢造新聞

AB

講緊AZ

我意思係AB都係另外一個例子
EY都唔知點買嘢嘅

PEY都得，其實有乜大不了，HKG咁多公司又唔係得CX，就算one world 都有好多唔同

仲有邊間唔係3-4-3 Y
除左SQ

CZ

因為國泰 Premium 既形象係香港太深入民心

MH?

MH 772唔係死哂?

Member quote都廢事落

拎轉機同直航比較價錢？
條友真係唔識㗎喎

Y class 計
佢個價的確係Premium

但Y class 做Premium 其實都幾唔上唔落
有錢嘅一早坐左PEY J
無錢嘅就LCC
而且佢收人 Premium價但派埋啲因卷都幾唔抵玩

之前因航係咪講過話要LCC 化
可能出3-4-3 係第一步掛

酋長國批777唔係一開波就3-4-3咩?

CX而家有邊幾架777係轉咗3-4-3？

佢係ex-HKG先premium價錢，係第二度出發經HKG轉經就唔premium(唔止J，Y都係咁)
SQ情況同佢完全一樣

AB, AZ, 9W
買邊間死邊間

所以點解出現香港人會屌因航
台灣人屌華航/ 長榮
新加坡人屌SQ
呢個情況

另一方面我覺得好多時都係百屌成材心態
明明因航以前係好掂 又全球第一又多新野
而家竟然係要拎來同廚叉比

有更多係啊識扮識
見人屌因航又學屌埋一份
實情On9到執唔返

J又唔係話太貴 自己負擔到咪買lo

對我黎講，J好貴，唔計去台北同廣州仲有廚叉

儲錢坐lo

之後啲777-9x係咪都3-4-3

坐過一次J, 換miles 先坐到

大趨勢都會係
因為關乎埋busy airport攞唔到slot呢個問題

除左fanfare $100 biz
其他都係換

遠東航空 18年9月26日到10月24日期間, 預定飛航 澎湖(馬公)－香港 航線每週1班.

FE2811 MZG1115 – 1235HKG M80 3
FE2812 HKG1405 – 1530MZG M80 3

另外遠航也預定8月9日飛航一班 香港 航班

777X 客艙內部會闊返少少 (side wall 薄啲?)

最on9好多其實都冇坐過因航
講真坐Y class間間都一樣咁垃圾架啦

MD80 is coming

jet 當年打巢因航 bom/dxb sector
估唔到有今日

777-x闊過77W/772 咁配3+4+3又冇咩大問題

換回程先抵 去程不了

此話何解？

你去程啲行李都好似搬屋咁咁多咩？

Agger，啱啱先買咗九月尾單程J SGN-HKG-LHR都只係$14000。早兩日仲見到SQ HKG-LHR J賣緊$15000，根本就係O&D同transit客嘅分別。Ex-hkg direct呢啲咁premium heavy嘅route都唔志在啲leisure客仔，照樣差唔多日日full load J

777轉3-4-3不嬲都係時間問題，BA揸住啲生金蛋嘅slot都轉，因航轉就俾人屌，反而EK QR嗰啲就....

利申：未坐過3-4-3嘅777(long haul一定坐J )，未來都唔會

啲人以為EK為客著想到比人屌343所以走去買380架

返香港唔使等行李

屌cx呢家野

去殖民地色彩都唔係第一日既事啦

啱啱坐因航返，泊6X號閘口，過完關件行李已經等緊我，雖然有頭等優先，但心諗有冇咁快

琴日cancel 今日late inbound. due technical delay

對上2次坐中華J返香港泊W41/W42 攝chok計到上巴士坐底前後啱啱好40分鐘

香港d Lounge

頭等

Rich god

想坐MD d機好耐

Sky team, 紫荊堂, 難民營, CNAC VIP

TG正

Rich God

CNAC

邀堂同40位PP算好好了

泊1x/2x位點同

優先使用

EK都有777
都係3-4-4㗎
之前重成部機著火
唔好坐呀笨
無知真可怕

會唔會飛兩飛跌舊嘢落嚟

UA都泊E15

有冇人搭過維珍787-9架夢幻客機
想知有幾夢幻

佢批 Maddog 唔算飛緊當中最舊嗰批, MD-83 仲會飛日本

AA堆MD好似仲大

Delta 表示

之前睇過有人台北即日來回新潟，好似就係呢度post既

就係講緊轉貼過嚟

結果係買唔到米

在40000ft表示無奈

"好多港豬離地中產(自以為)仍然只坐CX，覺得身份像徵(自以為中產但唔想俾錢坐BUS，但又要面就坐E)，真係笑死人。17吋位同廉航冇分別，有d 廉航仲闊，俾呢個價錢坐成咁，好蠢囉！"

支那逼外國航空公司叫台灣做支那台灣
而家台灣就計劃優待冇配合嘅航空公司 冷待跟從支那要求嘅航空公司
大家估情況下一步會係點呢

77W主力飛長途
叫佢搵間廉航由香港飛英美澳加

嬴(x
贏(o

我無女

有貝即係showoff自己有米啦

贏唔一定有貝，有miles

啱啊

同DM一齊飛先有

之後班港女就會話去日本韓國夠了

又要屌,又要搶1蚊同平機票
呢個情況無限loop

我估SQ新一代啲777X應該都大有機會變成3-4-3

SIN嘅好處係planning 同可擴展，仲有XSP可用，之前有段新聞話會將唔知邊個位轉細機機場

所以夠大，但都未必整3-4-3

SQ堆787-10都轉3-3-3啦
777x轉3-4-3真係唔出奇

你意思係新加坡機場夠位擴展 可以容納SQ多啲飛機
咁買多啲飛機就唔洗變3-4-3

SQ 787 係3-3-3 定2-4-2?

如果係3-3-3 咁777X 多數都3-4-3

因為大家都係用波音0.5排Concept design
無理由787 3-3-3, 777X 又係用3-3-3 差別咁大呀

係

我諗航空公司有得加多個位係唔會介意
777X內籠闊啲，好似話可以做到10-abreast每個位有18"闊

3-3-3 不過佢地78J係target 飛regional

SQ 787係3-3-3呀

777X 官方設定係 3-4-3

Check 番，原來KA397/396琴日又用番320飛HND

到時坡佬就鬧爆SQ
佢而家啲77W懶巴閉唔轉，到時777X個位就係窄咗
對手而家轉晒，將來有777X時個位相對就係闊咗

無懶巴閉唔轉，始終有肥婆係道，無咁大壓力

對罵得最勁果班嚟講 國泰同UO(佢地搭到)嘅航點咪一樣

無CTS

邊個餐唔駛食因卷

水果卷

有冇人知
因航自推出發明因卷以來
有冇多咗乘客或因厭惡誤解因卷而預訂特別餐？

我其實純粹想食飽肚啲

如果UO有埋 CTS 港豬開心死

唔好開 一開就淪陷

無timeslot

有無time slot都唔係重點，有無機飛到先係重點 啲321

傳白菜研究退出聯盟可行性

呢間嘢wfc

但退完入一球喎

因航肯咩

好過俾廚叉廚餘入盟啦
事實上因航都無可能feed到大陸d三線城市
CZ入一球之後
本身廣東一帶嘅CZ member 落香港搭因航出國都唔奇

CZ先係白菜，CA係山雞，MU係馬航中國分公司

成堆A320-neo係到 點會飛唔到
不過坐5，6個鐘depress會想死
寧願佢開下東北同北陸仲好

OM同PG DLY到/+

仙台 新潟

即口來回買大米

*日

初頭唔覺，比人講一講真係好似

個風近日行左，加上CZ MU同係大公司 (唔似SA得CA ，ZH又係CA)

ST已有CZ MU，兩間都大嘅

遠東

neo唔跪低先講

夠竟呢個癲d 定係即日來回東京食拉麵癲d

一諗到冬天落大雪就....

只係啱啱又見到某啲大戶拎番出黎講 不過其實ow 收唔收 cz都係一個問題

唔夠油

到底LHR發生乜事？MH隻肥婆AOG因為油被污染

其實A380可唔可以3-5-3

其實因卷我覺得幾好食

快撚啲有就好

迫降東京

A380 FLIGHT: WORLD'S BIGGEST PASSENGER PLANE FINALLY FLIES FROM LONDON TO NEW YORK CITY

要不是787出事，都唔會有呢日

OW啲質素都有返咁上下 擺CZ落去硬係格格不入咁有浸柒味

柒味係一件事，OW始終想要更強內地connection，呢個因航點都俾唔到
(唔係點解QF同BA都搵MU合作)

KA唔得咩

KA頂盡都只係去到大陸二線，三四線完全冇cover

傳，

第二間one world connect 會係中亞某航空公司

[/傳]

Fiji 入盟搞成點 好似冇咩聲氣

定HY？

星航就梗係金翅仆街鳥

//遠東航空 18年9月26日到10月24日期間, 預定飛航 澎湖(馬公)－香港 航線每週1班.

FE2811 MZG1115 – 1235HKG M80 3
FE2812 HKG1405 – 1530MZG M80 3

另外遠航也預定8月9日飛航一班 香港 航班//

一路都覺得如果UO肯開有得做

即係去玩要留足一個星期先有得返歸？

好吸引 但唔覺有得買飛

包機嚟好似係

唔一定淨係留喺澎湖啩

飛返松山

UO以前唔係飛過咩

Old news左有隻ju52跌左落黎

Kazakhstan and China discussed the terms of opening the Astana-Hong Kong flights, Kazakh media reported citing the Civil Aviation Committee of the Ministry of Investments and Development of Kazakhstan.

The discussions took place during the visit of a Hong Kong delegation to Kazakhstan.

The delegation of Hong Kong was headed by Winsome Au, Principal Assistant Secretary at Transport and Housing Bureau of the Government of the Hong Kong Special Administrative Region.

During negotiations with the Chairman of the Civil Aviation Committee of Kazakhstan Talgat Lustaev, the Hong Kong side expressed interest in increasing passenger and cargo traffic between the airports of Almaty and Hong Kong.

The terms and conditions for opening the Astana-Hong Kong flights were also discussed during the meeting.

Currently, there is a regular direct air service between Almaty and Hong Kong with a frequency of three flights a week carried out by Air Astana.

俾台灣人來香港篤串魚蛋同埋買優之良品

嗰陣好似係旅行團包機
石垣都做得起，澎湖仲近d應該幾好

ISG其實都full嫁，不過ISG好似我呢啲唔識揸車嘅真係唔使去

無車牌，等人養ing

見啲人喺 ISG 隔離座山影嘅飛機相, 個角度好正
就係衰無車牌...

有冇巴打知點解今日十二點打後嘅dep機全部都hold? WX?

大嶼山區域大雨

十二點幾係機場聽到廣播話有紅閃，叫抵港乘客耐心等候行李

因卷未翻熱係咩樣

不嬲都係 所以我買MH好過 有時都有筆

最後個士多啤梨好假好做作

譚仔唔洗做 又搭貴野
人手贏家

家人出門，就SQ
自己出門，就OW

無辦法，好多時佢做sale我未定到工作/假期

各大航空公司飛A380嚟香港
通常坐得滿唔滿？

最大障礙係
所有嘢都需要經香港
經香港最大問題係轉機需要簽證

係佢啲738同KUL lounge惡頂啫

感覺都幾滿?
EK 我唔係好知
好似冇坐過EK exHKG

坐過SQ，全機滿座

香港轉機要簽證？

PRC passport holder?

都唔洗

家下香港得番一班738,一班333，一班肥婆，之後肥婆轉332

賣到咁平先滿座

mh有肥婆飛香港咩

都係，我買嗰時1000蚊連稅

有呀，暑假頭基本上有一班長用肥婆

上面post過無人見到我post過 仲以為大家都會討論添

啱啱睇完上兩頁post個page
嘩屌個conclusion一模一樣嘅

因為content farm 英文譯翻做中文

諗深一層，其實肥婆做多幾個客，同樣密度有無得諗？

constant打爆到件肥婆咪冇問題囉
而家個個屌大肥婆都係食油+冇咁多客咋嘛

以JFK-LHR嘅客量應該得

以前單跑道多，家下好多雙跑道

有

BA正常都至少80+% load，始終呢啲生金蛋嘅route load同yield都唔會低。

EK啲load一般都唔差（尤其Y），啲yield點就唔知

SQ又係生金蛋，同埋留意翻SQ賺得最多（load最高都係）嘅係regional。

其他都唔係太知

SQ 係 HKG SIN
定SIN KUL

以SQ計就係HKG
以全SQ計，都係HKG

KUL其實大部份MI黎

yes 香港其實好好賺

有得上去 感覺都尊貴啲
不論坐咩class

細個坐 JAL 香港羽田首航 747 上層Y class
首航禮品個頸枕都仲係到

被起底

Rich

點解呢個post咁多有錢人

點解我唔係

譚仔窮
我地係空氣

你地會唔會拖鞋上機

試過一次

陳仔家道中落

試過兩次

唔會
除非真係長途機嘅話會帶對可以洗嘅

用佢派嘅拖鞋

Cx大人有冇得訂兒童餐？

有airline唔畀大人訂兒童餐㗎咩

yes

Web/app都冇得揀
係咪要打電話定點？

上去問佢拎

不過上次着拖鞋係因為新加坡巨雨

其中一次又係去新加坡
不過之後都無未試
又唔係真係特別舒服
cabin又污糟

男的也好，不會懷孕

因為一係落雨，一係好熱

原來AC係YVR換789既同時
飛YYZ會轉77W

我以為好似奬門人咁話大人入波波池係犯法

甩油甩到

其實分別係邊度？

KE就收皮既HKG-PUS線
竟然用鐵餐具，好高成本
同埋堆739係同LCC一樣乜柒都無，連頭頂電視都無

重有本身係PUS轉去NRT班機delay到仆街(坐JL但同KE codeshare，由0750 delay到1440 )
去KE counter問一開始話要畀多3700hkd(窮撚坐econ，重要係Q class )，但之後竟然幫我轉到另一班早到NRT既KE航班
唔駛係個乜都無既機場呆等七粒鐘

打風仲想點

試過係sin既pp lounge沖完涼，短褲拖鞋咁上機返香港

打定輸數去問搏一搏姐
我好明白幫係人情唔幫係道理

對比359

351 EY個seat背 係厚dd
J class armrest 易左收埋

所以坐skyteam去NRT不如tpe 轉機，最少多機啲

經TPE最快都要黃昏先到
本身想試下JAL既服務先咁玩，點知打風

咁pvg

試過，不過好彩無ATC hold，無仇報

如要你真係想試，可以試下CX408然後住一晚台北轉JL96

點解？

我得張CX AE

我果張係陳年綠 所以無

又講因航3-4-3

全面旅遊保障
您只需以美國運通國泰航空尊尚信用卡簽付全數旅程，便可全程無牽無掛，盡情盡興，投入暢快之旅。

- 旅遊意外保障金額高達HK$3,500,000
- 旅遊延誤保障每年保障額達HK$10,000

本計劃的承保人為安達保險香港有限公司。美國運通國際股份有限公司並非閣下的代理人或受信人，美國運通國際股份有限公司可於法律容許的情況下代表該保險提供者。本計劃須受條款及細則限制。

綠真係冇

機上服務更精簡、乘客身體要更靈活、爭overhead bin要更具競爭力

具競爭力又的確無錯，多啲位，多啲人坐到，Asiamiles/平Y多啲人買到，賺多啲

佢好似從來都冇話過會放多左平飛，所以如果佢放多咗貴飛都唔會觸犯商品及說明條例

想問有冇巴打知長榮架787幾時開始operate

而加啲discounted Y咁平
Mileage 換long haul F/J先抵, Asia Miles個zone world chart加左價都仲好抵

AM只換OW

窮人無錢續PPS 玩一球我唔洗煩屋企人，不過qantas有永久嘛

有玩SPG真好

AVIOS J都仲易換，Y就少左好多位

冇父幹，只係因為以前真係差唔多每一個月都要兩次來回新加坡，所以先有

正解

HNA又賣野

Cut歐洲線

仲諗住轉添

又食兒童餐又食J餐
重叫埋杯咖啡
食唔食得切

J餐應該唔係同行食吧
食咁多飛雞仲唔閪9佢面

萬年芝士蛋糕

個兒童餐明顯係appetizer
不過J係咪重係推車仔咁畀客揀？

Cathay Dragon reduces Taichung flights in W18

Cathay Dragon in winter 2018/19 season is adjusting Hong Kong – Taichung route, as the airline reduces overall flights from 2 to 1 daily. The airline operates Airbus A320 aircraft on this route for winter season.

KA490 HKG1215 – 1350RMQ 320 D
KA491 RMQ1445 – 1625HKG 320 D

For the moment this service reduction is also maintained for summer 2019 season, on/after 31MAR19.

俾UO打死左?

同埋客路都有d唔同 因航可以open jaw同埋有班轉機客

應該係同冬季都有啲關係，不過RMQ一直唔好做，UO都成日mega sale佢

今次有乜好賣

【海航賣產】傳海航售Avolon三成股權予歐力士 涉資22億美元

原來今日都出事

【海航動向】海航重組失敗 香港國際建投：股權轉讓協議全終止

台中啲人本身都係坐高鐵去桃園搭飛機多

Btw 花航台中線其實都好平
快運連行李仲貴過佢

花航台南台中 都好抵玩

其實我有幾樣野諗唔明

CI點解仲會keep sin-sub同hkg-cgk

BR點解LHR仲要經BKK

點解台灣都咁鐘意飛VIE但香港做唔黎

但點睇，VIE都少過LHR,同埋去VIE唔洗中停BKK可直出。

不過HKG-CGK st自己打自己 GA vs CI

印尼姐姐客多 唔知算唔算biz
CI HKG CGK個時間咁西 回程朝早6點幾飛 商務客都搭因航啦

TPE VIE 可以有唔洗中停BKK嘅班次

同問 諗左好多年都諗唔明

CI做緊TPE-LGW direct ，到底邊道唔夠

成日搭花航台中入高雄走

搭中華信的細機仲正，位勁闊又少人

補充:

CI69 TPE-LGW行俄羅斯

睇個樣，似係因為787 delay，所以無得攪，要中停左BKK先

無陰，我都唔記得左花航用359 睇個樣，359先贏一次

我無大到，睇緊啲野，忽發奇想

不過BR唔買359算唔算錯誤

787年尾先開始用 飛長線前仲要飛下港澳線試機 應該出年吧

【首次行動】川普政府以國家安全理由 移除海航在紐約的一處地產大樓產權

LIHKG @ Android

海航

屋漏兼逢夜雨

睇返wiki資料，77w係14490km A359係15000km，真係呢500km就飛唔到倫敦？

其實我覺得係客唔夠
CI執完再開loadfactor都係大約得70%左右
經BKK執吓d white trash好過

睇完，似係loading factor 問題，但又出現左另一個問題，why VIE?

經BKK嘅壞處，就係限制左加班，因為BKK洲際延伸已滿

ICN 只可做北美，不過啲時間都好kam

CI 747 要坐上層直接買j好定買y揀位好?

預早幾日揀位?

得1球有status

IST根本容納唔到咁多飛機
外國機差唔多全部泊勾悲

non-er?
上手係邊間？

香討有人話ka停台中係抽機飛棉蘭達沃

美國西雅圖塔科馬國際機場（Seattle Tacoma airport）周五（10日）晚上，一架客機被指遭航空公司職員劫走，並擅自起飛，客機其後墜毁。阿拉斯加航空在社交網站表示，旗下的「Horizon Air Q400」在未經授權下起飛，相信機上沒有乘客，現仍正了解事件。

咁容易

美帝咁兒戲既

350

初次黎到

多多指教

廚叉十幾年前(嗰陣仲係N8)好似開過

應該有堆prot咗去BNE搭156返啦

我今日搭班438都機件故障delay咗差唔多3個鐘，
換埋出521上機

成朝彈出彈入

中富年代飛嗰個port叫佬沃

CI 經濟艙個價錢買可以即刻揀位嘅 grade, 之後就可以揀位, 747 就會包括上層
嗰次我臨飛之前幾日換咗個 1A 返嚟

12AUG班438冇DLY三個鐘咁多wo

應該係Transponder裝咗上9MMTW（332)度用但無update到啫

星期三吹烈風

今日係JAL123 33週年

FIM係咪一定要有agreement? 利申唔識...

連串既人禍

冇agreement人地彩你都on9

日本要面唔肯比美軍去救人

11號

正價買飛
之前新聞見過KA RMQ overbook結果叫個客坐UO

唔係話真係爆獲個陣ground staff會攞cash走去人地counter即場磅水出飛咩

好少情況會去人地cntr比錢

飛桃園再安排transport去台中仲好過 叫人去坐老母

又唔係既，直飛點都好過轉嚟轉去

不過TPE都叫因航既次要樞紐機場，應該會容易d搞到？

成田overbook 比左大阪走 賠左1xxx比佢走再up上去J

坐內陸機定火車去大阪？

唔知佢用咩方法去東京

自己搞掂架喇應該？

嗰1xxx當係車馬費

千幾應該剛剛好夠新幹線

如果有用pass都幾正

咁變相只係升J，賠得唔多

諗起本身可以唔駛死，但活活失救致死

佢肯UP我上J又肯賠返車馬費 我又唔介意wo

有啲protection去134
但我有幾個客好似約埋一齊咁轉VA

我可以
可唔可以食overbook我

食過一次，廚叉岡山轉關西，我計過到達目的地時間差不多先轉

聽過UO NGO overbook ，比KIX走加幾百蚊

老母 ICN CANX左比OZ走都有啦

幾舊水唔夠由KIX去NGO

有100鎂就乜都夠啦

Haruka轉新幹線Nozomi要8900yen

而家1鎂對110
即係仲有2100yen budget

劃埋μシート都仲有錢剩

ANA 九月有日去成田 767 換左做788

788唔係停晒?

之前有人問DUB個loading

Mu seat 360yen姐

求HND 下晝同 KA果班嘅loading

date

琴日

佢就係包埋

btw 因航蝕錢好似係因為炒油喎

KA用321個loading都唔差喎，做乜唔長用333

唔夠菇掛

10號個overbook都唔知佢去左邊

有無可能係id jump seat?

轉NRT走掛

因航啲load好勁 ，好surprise DUB都overbook到，之前睇過啲J fare DUB都唔平，between DUB係year round定seasonal??

好地地學人炒油

Long Haul條數就靚 望下short haul果d CTS/FUK/OKA呢d比廚叉同老母打撚到損手爛腳

CTS唔係都幾好賣咩

580/582個loading麻麻

OKA就算啦，人地做緊1日兩班，KA都未做到每日一班

CTS Loading 麻麻都係換唔到飛

06 AUG 582 吉機去？

12月開始應該一路爆到4,5月

從來未見過J有位換
同埋飛成5,6個鐘都唔用真J

KA唔係有班daily飛A330咩

三班啦

仲停留係一星期四班時期

CTS淡季咪一樣

唔會la del左料only

暑假都咁吉

廚叉仲可以加班咁誇嘅 真係打到咁殘

港龍咁貴 佢地硬係坐廚叉啦

OTA連稅價，廚叉賣30xx, KA賣40xx

暑假飛到唔夠333用🙈

早幾日先借左架321比因航飛台北

淡季靚時間廚叉先千五
因龍差唔多貴成千叫人點揀

member咪會揀lo 日本人都揀廚叉坐黎香港

好尷尬個loading 321又唔夠裝

OKA 睇落應該冇乜肉食
貨都唔方多

班 price sensitive 嘅乘客基本上唔理你CX定HX
夠平佢就搭

係你哋啲終極反支份子先咁抗拒嗟，根本連因航自己啲員工，好多短機情願坐hx都廢事去id，又收得貴啲同事又西口西面

又要打飛機,辛苦晒

起飛降落側風幾多KT 就危險？

想問下有f class貼紙係唔係唔係必然出行李先？
坐過5、6轉cx f class，係得2,3次係最先出行李
其餘既都同一般j class行李冇分別
有次仲衰到出埋econ個班先出我件行李

如果唔係出先咁佢貼個f class貼紙把鬼

睇aircraft type

窄體如 737 320 呢

737-800:

320: 33kt Gust 38kt

Detail啲:

Braking coefficient >=0.4: takeoff 29kt landing 33kt (dry, damp or wet runway)
其餘takeoff同landing limits一樣
0.39-0.36: 29kt
0.35-0.3: 25kt
0.29-0.26: 20kt
<=0.25: 15kt
Unreliable: 5kt
Contaminated runway: 20kt
Standing water: 15kt
Icy or high risk of hydroplaning 5kt

唔計有啲airfield有再strict啲嘅limits例如FNC

唔知320neo有冇分別

Between有興趣知多啲FNC嘅operation可以睇7月嗰本airports of the world

即係聽日冇乜問題

唔夠loading借啲易

斬一班慳返啲

有幾多件頭等行李 又唔會特登一個箱開一架車專運d 頭行李， 咁就當然等埋d J 行李一齊

起碼二箱先起步
再加上樓下變左機管局外判商搞
自求多褔

佢都係得呢兩款機姐，再唔係問佢老母CA借隻330囉

如果件行李同時有F 同J class tag, 會honor 邊個？

Starflyer收新機

Skymark黎架喎師兄

UO未轉廉航之前
試過用738直飛CTS
738 max range係咪大過320少少?

澳洲機全面無曬LAGs check

其實一間LCC
坐多幾個兼飛遠啲會易啲維皮
定飛翻近啲但機肚可以走貨好搵啲
一話係LCC冇貨走

LCC唔會冇貨走
但你話飛遠啲定飛近啲好賺，應該就睇佢地可唔可以用盡架機既
舉例你一架機飛兩轉近但中間既時間要泊係度既話，咁我諗一遠一近剛剛好填滿一日會賺多啲

個 range 喺係咩情況下得出先... 最大燃油量下 MTOW?
738 都大隻過 A320 少少, 同埋 737NG 比 A32x 載多 ~1.8t 油

香港人真係好撚肉酸

最撚叻投訴

點解唔轉其他國泰機

自膠

SIN LHR route個loading滿唔滿架？

一陣轉左又話book左d棺材山地全部miss哂，乜都有得嘈

同埋應該要減loading 冇得做埋cargo

Cts去kix要兩個幾鐘 之後加油 再係kix起飛返黎 前前後後成7-8個鐘 坐A320同坐監冇分別

KIX 洗唔洗落機?
定一定要留係機上?

有得落機既無咁慘
留係機上等真係慘撚過坐監
坐監都話有得放風同周圍行呀

今日難得CI用744

加油要唔要落左人先加得 如果唔洗嘅睇怕都冇

有冇人落過地牢？

地牢冇咩好行

睇天空之城

個力架自己坐埋一邊

樓主自己一個行落地牢

有B字驚乜撚

試過係鹿兒島要全機落機先可以加油

但又試過係關西冇落機就可以加油

係咩條件去決定洗唔洗落

應該係睇航空公司sop

KPP

大把uo route都冇貨走

新機？

咁都要睇咩port既，日本線咪有貨走
都有啲線應該成個機底都冇貨

反魚骨商務位

第一部用翻自家J seat config依然係J33Y301

LGABCD啲J頭枕反人類，個腳部空間頂腳又窄，耳機位無門，上次一氣流成部電話飛落地，個IFE 仲差過33x系

真？

係，唔再係舊嗰款

唔係b-kpp

不過都要大修
有排先飛得

有冇得好似winglet咁拆咗隻wingtip佢飛

btw LGABCD係邊間公司撻訂？

好似9定10月

好似係海航係Azul抽過嚟比Hx用

Job duty 日曰落一次

想問下如果用am買單程機票 咁回程用cash買單程咪貴勁多?

冇人叫你買FSC㗎喎

暫定8月尾到

咩係fsc? 想知應該點買 求指教

睇黎睇去 都唔明點發生

買廉航呀

淨係諗到 push back 緊炒落去

🤔都好奇怪

長途冇廉航

澳州歐洲都仲有辦法返到嚟
pacific嘅另外一邊就恭喜你啦

人地有個page狙擊住架

泊apron都push back wtf，重點係push back炒咁到底入嗰陣係點入去呢

係KPY唔係KPP

KA Airbus 330 333 機型有咩分別

無乜，一係自己嘅，一係就國泰比佢嘅，唔計座位分佈

唉 做到心死

加油

心灰加心死 唉

陳仔抱抱

叫陳仔請你飛

係咪指唔同config

經常

KA887?

no

恭喜你喎

當你細路

馬航你都夠膽搭 行李會唔見咗

SIN-JFK有客源支持
畢竟連結兩個金融中心
之前SQ21係用345唔係77L先燒錢

坡佬大頭症 pride over reason

之前睇好似話得百幾個位 全部都係first/business同埋premier econ

轉落去ramp?

TCO?

落唔到

HAS: TCO
JATS: TO
SATS: ramp Co

今晚廚叉PVG全線RIP

咪又係名一個 做嘅嘢都係一樣

啱呀 brw揸癲地牢效率真係

三間入面吃屎效率最高

我地同吃屎神起上黎有得揮

而家ARR行李轉左AA車走之後行李有冇快左

都係老問題
中場仍然好慢 一號大樓有改善

中場呢個死症冇得搞 廚叉仲要-40先閂can’t

問題係只要中場delay 會對其他帶有ripple effect

中場原本唔係話起X型咩，點解最後變咗一條過⋯⋯

錢

嘩屌
琴日飛pvg好彩無事啫

保持發展彈性
起三跑多個terminal，咁閘口唔洗起晒喺中場
塊地用嚟擴展貨運停機坪又得
或者遲啲有需要再起多條中場客運廊亦得

F-TOYS 9月會出星航膠飛機

唔知遲d 會唔會出埋因航

想要

其實cargo 先最需要擴建

cargo 既停機坪？

支那航空用泡菜機師？

泡茶加支那
兩大地球毒瘤

加埋一齊簡直^99999999

支那機師多數英文柒 但泡菜佬係無品crm

馬拉？

早兩個月去北海道冇影到隻747
唔知會退

泡菜
以前住宿最憎泡菜仔

羽田影過一次

係有啲熱氣流不過都好過無了

btw 原來係講緊馬尼拉

今日所有MNL已Gg

一開始波音747-400巴打打左馬拉
馬拉同馬尼拉係兩個完全唔同地方

馬拉係香港機場術語，指MNL

原來我fake鳩左人地

PR堆Long Haul機已經飛緊返去

一開始我都以為係馬來西亞

我想知邊個講呢個術語先
好改唔改改到咁on9
不過呢啲應該無從稽考架啦

我一向淨係知道馬拉 = 大馬

同意

今次贊同譚仔

agger，從未聽過馬拉=馬尼拉，今次係第一次

平時用獲記都係用馬拉唔會用FLT NO.

身邊d同事個個都知馬拉=MNL

所以咪話邊個改術語改到咁on9

on9在可以同一個咁common既地名簡稱撞到應一應呀

終於可以試下日航
上次打風試唔到

如果有個上年紀阿叔或者阿婆去到機場買即走機票
上邊嗰班所謂你哋唔知邊個同事聽到佢話買馬拉機票
之後買錯馬尼拉機票就好笑

國際線既738有電視，重有繁中
同埋短途機食便當，好有新幹線feel

btw同機有三個香港人+一個鬼佬同我一樣經PUS轉機

平啲？

之前誠哥hutchgo KE 個 promotion?

有冇巴打知點解有d first class tag有lounge receipt 同number 有d冇？

First class / ow 綠寶

都話咗同DM飛先有
你都成日飛J la

無DM朋友

老實講，同DM飛最大分別係上機有枝水同First class lounge access, 但其實business class privileges 已經好夠

平過最平既直航(除左LCC，打死都唔坐)

話馬拉等於馬尼拉
同連登5P仔話M係萬一樣

究竟呢個post啲人有幾有錢

對客就講返客話架啦

正如KIX我地會講Kick屎 對客我地都係會講返大阪

jargon呢d真係同同事圍內講算
如果唔係實行

深圳航空首條長途航線啟航往倫敦，一星期三班，深圳出發為日機，使用A330。

岩岩先發覺香港有E190

AE?

CI/AE

AE飛台中

仲有高雄

仲有台南

幾年前飛RMQ都用E190，之後無左一輪，而家又有返

CZ都有E190

係喎飛梅縣

咩333可以飛到咁遠

佢都係得A333姐

香港機場好忙咩 KHH delay 晒

250T嘅333

TPE都好似係

2個鐘

咁呢度都唔係全部都係機場做姐

應該係用A332.

可能叫CA借畀佢？佢d A333都係上年先到

使唔使cut loading

有幾多人坐都成疑問喇，香港咁多選擇

NZ 80 RETURN ?

都就快變地勤屌鬼+譚仔又飛啦討論區

NZ80

咩事 ？ 可以聽邊個ATC?

夠油咩

唔係岩岩飛就返黎咩

SIN係咪叫做先揸波

早排係機上重睇 衝上雲霄 原來好多野都唔岩

細細個睇完全冇留意

想問下依家如果機場員工搭A車係唔係要搞城巴個個濕鳩個人身份八達通先?

平時曬證個張八達通係唔係已經廢左

我只記得 機艙啲佈景
細心睇已經知咩係真咩係假
大台劇始終都係budget唔多
日本拍啲航空題材劇，人地JAL/ANA贊助兼全力配合拍攝

衝上雲霄2好似HX贊助？

係 因為比cx blacklist咗

早排睇返木村套good luck 真係冇得輸

我鍾意睇miss pilot

木村第一集揸767 之後又揸747

醫療包機果集好似係777

因上雲霄好睇過叉上雲霄

定係炒油炒到冇晒錢
費時再搞咁多野

因上雲霄

好似係747嚟

去到十月

有冇機場巴打知 NZ80 今日乜事

今日返OFF

剛剛睇緊good luck，第6集有bug，NRT唔係有宵禁既咩

BKK-CTS-TYO果集？

唔係PEK去CTS再去TYO咩

Google Search完
預佢今朝七點幾先返香港
搞咩山長水遠返轉頭

睇返原來已經land返HKG
但HKADB都好似無人知咩事

借啲椅又重睇咗
係PEK 記錯咗
佢咁打哂時間出嚟真係好難幫佢兜

屌遠航個website上唔撚到

land 左 再係跑道尾taxiway停左好耐
好似聽到engine off

新加坡直飛紐約19小時 這款飛機餐故意要你坐不住

聽到都屎忽痛

降落唔洗gear down
落左機 又係返出境層
著住機師制服 係the wing 飲酒
睇到眼都突晒

架機得J同埋W 應該舒服過坐因航

搭程cheapest econ去中東，搵商務酒店瞓一晚，第日再搭去歐洲好過

'New era' Gulf carriers look to join aviation alliances

Both Etihad Airways and Gulf Air have said they will be looking to join airline alliances as they bid to reinvent amid losses

GF應該入ow，EY應該去*a

話時話廚叉澳洲摺左未

飛到十月尾

用唔用到332頂

又就黎吹完一個post

Tech stop
Delta 都飛到 Seattle，同 LAX SFO 大概差幾遠？

[航空]連登飛機膠討論區16

叫佢老母HU借幾隻787過黎喇

得幾部33v，332做唔到flat bed, 33T飛regional多

陳仔咁快又搶開post

[航空]連登飛機膠討論區16

I go to school by plane